[牛扒師] 聖誕慢焗MS9澳洲斧頭扒 Surf & Turf

早幾個星期見到呢塊M9和牛斧頭扒
呢d咁少見既野 梗係要即係買

我呢塊重1.7kg ，塊扒仲長過我前臂
用黎慶祝一個人既聖誕就最啱

Brine前

Brine後

咁大塊扒，真心好應該早一晚放入雪櫃dry brine
令舊肉juicy d，腍d

咁大既斧頭好難連骨sv，所以最好放入焗爐reverse sear，慢焗然後再煎香

我預熱左100度 然後焗左大概兩鐘
然後rest 20分鐘

焗完係咁

燒熱cast iron，然後煎香佢
但係塊野太大，所以要火攻

仲有上次隻龍蝦
200度先放入去焗10分鐘

加d上次整既牛骨髓牛油

隻龍蝦放太耐，肉有d梅
下次應該早d食

至於塊扒，唔洗講梗係好撚好食
不過ms9好油，下次多人share會happy d
呢塊扒應該係2020最後一塊牛扒，多謝大家睇多左我整左咁耐牛扒

祝大家有個美好既聖誕節

1

LM

好正

加密都咁快

Cls

見到樓主個名唔係蚊蚊蚊先入黎

好撚正

.......一個人食得晒？

我都食左好多日弱智餐

今次快左

正呀

痴線 好撚正

勁揪

幾多個人食呀？預埋我得唔得

平時真心會一個人食得曬
但頭先食左盒雞翼，食左一半而家停左

好羨慕樓主，好撚肚餓

城仔我愛你，你可以比少少我食嗎

普天同慶要慶祝

好想食啲咁正嘅排

開party食就最正

樓豬平日都有整扒
得閒可以睇下

fatfat

我想食

梗係可以，呢舊野應該要一齊些牙

下次返香港一齊食

一個人食咁HEAVY下次幫既打分擔

平時食shit果陣唔講

我一個咋
梗係得啦

斧頭扒幾錢per kg?

好撚正

龍蝦急凍？

樓主係邊度學整嘢食㗎？

I know they don't look that good right now

真
呢塊野好fat

But watch this

見到已經肚餓

城b粗壯的手臂

怕唔怕三高

廚房好大

好L正

又哂命 好快比人起底變木耳

有碳爐會更正

我好肚餓呀

一個人食有d多，加紅酒更正！

依舊嘢幾錢？

好肚餓呀屌

其實有幾多個柒頭係唔知道
其實斧頭扒，只不過係你阿婆嘅年代嘅花園餐廳已經食緊嘅肉眼扒
只不過呢幾年搭多條骨畀你，就好似發現新大陸咁

下次一齊

我買左1.7kg, $115

我買返黎係新鮮游水
放左係freezer冇食

你切得好撚靚

YouTube 同係連登跟各位大師傅學野

仲以為係3蚊大師

雖然係帶成條骨既肉眼
但骨位香過普通肉眼好多

肥

怕，所以最近好努力減脂

舊牛無調味

我share下野食咋
唔好咁都起我底

下次一家人一齊食

呢個ac開頭冇乜人睇果陣
我唔小心自爆過個名

自始之後我preview都check得好小心
應該冇人會起我既

斧頭扒受歡迎原因:
味道 = 5%
Gimmick = 95%

祝巴打都有個美好既聖誕節

你又啱，斧頭係用黎打卡多過食

冇睇id以為又係蚊蚊蚊

自爆師

咁快食
25號食乜

豐美

提早聖誕餐？

Strong af

巴打識食 成塊扒最好食個位

有，鹽同蒜粉

好肚餓

仲以為係蚊蚊蚊

呢個真，我原本都飲酒
但一個人真係太多

下次我可以試下
我好少整龍蝦，感覺麻麻

我買左115澳紙
好似七百幾蚊hkd

喔哇，舊肉靚到想拎嚟打飛機

比起斧頭扒嘅gimmick

我覺得香港牛雜檔嗰d有錢都唔一定食到嘅咩牛脆骨, 牛沙瓜, 崩沙腩 etc. 超級罕有嘅parts, 先至係喺香港食牛嘅極致

Presentation 都好緊要㗎嘛，唔怕肉酸最尾咬吓支骨都幾正

加埋sirloin cap

巴打你講呢d好正呀，我係外國邊食到呢d。
呢d cutting真係得香港先有，其實我好想試中環水記個牛沙瓜

同埋食過咁多牛，唔知點解覺得香港既騸牯牛最好食
又有油香，個肉味完全唔同其他牛

幾錢塊野

但係香港要買咁厚
除左斧頭扒好難買

唔洗pepper?

黃秋生

城巴整0既幾時都咁好食

樓豬憑實力單身

冇自爆

雞胸 烚蛋

一個人過
只要有心 幾時都可以係聖誕節

好多時候都係劣食

木耳2.0

樓主個cast iron咩牌子？

你劣食已經屌打呢度0既人...

未到聖誕牙

直接買塊肉眼咪唔洗咁煩

好耐冇一齊食飯

好撚正
可摸耳俾塊禾食？

咁紅 1成熟？

7百幾hkd

Of course you can

我麻麻黑椒 呢兩樣就夠

中環水記個牛沙瓜普通人跟本係冇可能食到
我以前喺中環返咗3年工都未試過食到

中環水記牛脆骨...
食過一次，印象中其實係好似一條好肥膩嘅空心豬軟骨
肥到係...唔想再食落去...唔識形容, 總之係個感覺...好奇怪好特別...
但唔會想長期食囉

Lodge

Miele爐頭

我肉眼雪櫃都有好多塊
但係呢塊ms9 和牛少見嘛

返香港整比我哋食好冇

唔明點解咁鐘意食斧頭扒 大把部位靚過佢

其實都無咩肉食 一個人都未必夠飽

邊到買？

你飲吃台台主
點會單身

我都想返香港
返黎book返個party room

我好少食斧頭架清
我都成日食其他cut架

Ms9好油，食到好濟

澳洲

牛扒師大大, 如果兩支骨既bone in ribeye, 大約兩磅半會建議直接焗定係 sv+ grill pan sear?

我住澳洲 呢個澳紙黎
係vics meat 買

做台主要俾人起底
我做小薯算

我自己覺得拎去焗會好d

好似我咁低溫慢焗啦，整出黎好似果d slow roast咁嫩

一齊分米唔洗驚流

聖誕快樂
呢次係咪又飽到嘔，整d沙律有d菜食下

樓主，請教下，相入面依塊扒（約2.5磅）如果想學你低溫焗先要焗幾耐好？（鐘意食medium)

Hi我都係Vic友
不過返左香港差不多10年了
記得以前呢個時候應該熱到想死
一定要返香港放假

點解蚊蚊蚊唔見左

咩是ms9

下下年

rich

屌你咁又幾撚抵

聖誕快樂 reverse師ar

有一下以為係蚊蚊蚊開post

想同樓主喺廚房做愛

我又食

台主係印仔

我啱啱sv完 bone in ribeye
歡迎參考個po

除晃大煮野食好爽

煮到咁輕鬆識女朋友

睇完你個post 整左塊垃圾flank steak食

Lm

龍蝦有時間都係先蒸後焗正d

1.5 節手指既肉眼慢煮幾耐咩溫度好 medium rare
成日控制唔到3成變到好un

蚊蚊蚊既話分分鐘未開始解凍

買支溫度計先

一過54 度就玩完 冇溫度計 = 鳩估

好想食啊
一條友食哂？

....

........

到了

真係講唔埋
始終焗爐溫度同塊扒厚度好難肉眼判斷

不過我有塊同ching差唔多既，之前100度焗左起碼個半鐘，如果有溫度計就最準

近呢幾年愈黎愈凍
琴日著緊長袖

暴仔好記性
同真係睇左好耐

Marbling score
澳洲最高係9
日本A5 = Mbs 12

呢塊好抵
聖誕快樂

慢焗到下年聖誕？